---
title: >-
    شمارهٔ  ۶۶ - معلوم نیست به که نوشته است
---
# شمارهٔ  ۶۶ - معلوم نیست به که نوشته است

<div class="n" id="bn1"><p>تصدقت شوم: رقمی که از مواقع سفر و وقایع ظفر موکب منصور شرف صدور یافته بود زیارت شد، نمیدانم بکدام عبارت عرض کنم که شکرانه چه بود، شادیانه چه؟ بحمدالله که رایت نصرت بهر سمت که عزیت کند، هم غنیمت در غنیمت، هم ظفر اندر ظفر خواهد بود.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اختر فرخنده توئی شاه را</p></div>
<div class="m2"><p>چون بفریدون علم کاویان</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>بسی شرمنده ام که در دربار شاهنشاهی روسیاهی را لازم و ملزوم شده ام.</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هر که محروم شد ز خدمت شاه</p></div>
<div class="m2"><p>روزگارش چنین کند محروم</p></div></div>
<div class="n" id="bn5"><p>همیشه درین اندیشة بوده ام که خدا چنان اسباب فراهم آورد که در رکاب قبلة عالم، اول کسی که خود را بسپاه دشمن زند و بکشتن دهد ما باشیم.</p></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>حاشا که ز سوختن بیندیشم</p></div>
<div class="m2"><p>پروانه شمع انجمن باشم</p></div></div>
<div class="n" id="bn7"><p>والسلام</p></div>